網傳文憑試疑似試題 考評局籲考生理智應對

中學文憑試主科筆試下周展開，有關文憑試的網上傳聞以至選用何種聆聽試收音機，都有可能令考生苦惱困惑。

近日網上流傳「疑似」應屆試題及評卷參考，引起考生好奇，亦擔心試題有否外洩。香港考試及評核局表示，一向十分重視試題保密，對試題保密的制度有信心，設有嚴格機制，由擬題、審定、印刷、包裝及分發各程序均嚴格監控，盡力確保考試公平公正，考評局呼籲考生理智應對這些傳聞，不要自亂陣腳，專心準備文憑試。

中英文科聆聽考試一向備受關注，有考生煩惱應考聆聽時要否使用「DSE專用」或「防守型」收音機。考評局指，並沒有指定收音機型號，考生只須帶備運作良好及符合規定的收音機和耳筒應考便可，而收音機須放置在考試桌上，天線不可影響其他考生或阻礙通道，亦不可使用其他電子儀器，如MP3、藍牙/Wi-Fi設備、手提電話的收音機等。

坊間曾出現一些聲稱「防守型」，甚至「攻擊型」的收音機，考評局曾諮詢廣播電訊專家意見，澄清收音機的天線長短，不會影響附近收音機的接收情況。考生亦可攜帶多於一部收音機，並放在座位下備用，考試前應檢查收音機是否電量充足，試場不會供應電池。

近日亦有考生和家長向考評局表示，有機構在部分試場外向應試考生進行問卷調查，藉以收集個人資料，考評局強調局方並無問卷安排，考生應自行決定是否回應。

不敢承認 的確有進攻型

睇撚完啦 溫好曬準備35分入神科 考評局繼續扮啦

share返條link比各會員先 張圖有zip既pw

感謝

Thx

直入特別室吧啦

唉
好驚入到去唔記得曬抄落d 答案

睇黎今年真係鬥背誦

無流出
中文點會冇人5** 份垃圾reading卷

有人